# Домашнее задание к занятию 1.5 Подключение к оборудованию Cisco/Mikrotik/Juniper, базовая настройка.

### Задание 1.

Опишите возможные типы соединения с сетевыми устройствами: маршрутизаторы, коммутаторы, концентраторы.

*Приведите тип подключения и опишите их характеристики.*

---

#### Ответ:

- консольный порт - используются адаптеры RJ-45-to-DB-9 или различные виды usb кабелей;

![cable](.README_images/cable.jpg)

- LAN, WAN - по протоколам удаленного доступа (ssh, telnet) либо через веб интерфейс по http(s) - подключение
  осуществляется на ip-адрес любого из интерфейсов при условии нахождения в одной сети с устройством;
- AUX to Console - используется console (rollover)cable подключение осуществляется с управляемого по сети
  оборудования на консоль другого

### Задание 2.

Опишите отличия в подключении  к устройствам для их настройки через порты AUX, LAN, WAN, Console?

*Приведите ответ в свободной форме.*

#### Ответ:

- AUX - данный вид подключения испольузется когда нужно настроить новое оборудование без физического присутствия либо
  если устройство стало недоступным по сети;
- LAN, WAN - подключение используется когда устройство находится в сети и имеет сетевой адрес;
- console - используется для настройки нового оборудования либо не доступного по сети.

---

### Задание 3.

Опишите плюсы и минусы подключения к устройствам для работы с ними по протоколам Telnet, ssh, http, https.
Какие методы безопасности могут быть предусмотрены для усиления защиты?

*Приведите ответ в свободной форме.*

#### Ответ:

- telnet - отсуствует шифрование, имеет уязвимости, желательно не использовать.
- SSH - поддерживает шифрование, port forwarding, используется для удалённого подключения по умолчанию.
- http, https - используется для подключения посредством веб-браузера, http не обеспечивает должного уровня
  безопасности поэтому

Механизмы усиления защиты:

- access-control list (ACL)
- Demilitarized zone (DMZ)

---

### Задание 4. Лабораторная работа "Подключение и базовая настройка сетевого оборудования"

Выполните задание по шагам:

1. В Cisco Packet Tracer cоздайте логическую топологию, состоящую из:

- компьютера для управления,
- коммутатора,
- маршрутизатора.

2. Подключите устройства последовательно.
3. Настройте устройства для сетевого взаимодействия.
4. Проверьте доступность компьютера и маршрутизатора при помощи ICMP запросов.
5. Выполните базовую настройку устройств с точки зрения безопасности:

- установите пароли на разные уровни доступа,
- измените имена устройств,
- реализуйте безопасность на различных уровнях работы,
- oтключает в маршрутизаторе функции поиска по DNS.

*Приведите ответ в виде pkt-файла.*

#### Ответ:

![lab](./lab.pkt)

---
